中國學生地鐵內任意大便 香港民眾怒斥：這裡不是內地

中國男童在地鐵站隨地大便的影片，遭香港網友批不文明。（湯森路透）

28日香港尖沙嘴地鐵站內，驚見一名中國學生在人來人往的走道上隨地大便，而該名學生的帶隊老師不但沒有阻止學生這樣的行為，也未出面收拾學生的爛攤子，路過的香港民眾看不下去，連連怒斥這群師生不文明。

中國遊客不文明的行徑時有耳聞，而28日一段香港民眾怒罵中國師生不文明的影片則在網路上引發討論。

中國學生隨地大便遭批

影片中可以看到，地鐵站角落的地面留有一堆衛生紙，而一群約8歲左右的男學生和一名男性的帶隊老師就站在旁邊，香港地鐵的清潔人員見狀上前查看，才發現其中一名男學生因內急便直接在角落大便。而儘管對此有滿滿的怨氣，但清潔人員仍走上前準備清理這名男學生的排泄物。

此時，一名看不下去的民眾則對帶隊老師質問道，「小朋友就算了，你這麼大的人不知道這樣（隨地大便）是不可以的嗎？」，民眾見帶隊老師不回應，接著更怒氣忡忡地說，「我們這裡是香港，不是你們內地，你聽得懂嗎？」。
此時，帶隊老師才向這名香港民眾解釋，因為學生突然肚子不舒服，一時又忍不住才讓學生就地解放。但這名香港民眾隨即痛斥這名老師，「為何不請別人幫忙，你帶他們來香港，卻不懂得處理這麼小的事嗎？」。
該名老師被罵得啞口無言，最後這名香港民眾看到地鐵清潔人員幫忙清理學生穢物，更大罵這名老師，「你看，現在是誰在幫你們整理，你們拉完大便，為什麼不是你們自己去整理，而叫我們香港人幫你們整理！」。

影片挑起港陸敏感神經

而該影片上傳到網路上後，則立即挑起香港人與大陸人之間的國籍敏感神經，香港網友一面倒地批這群師生不文明，而一名中國網友則說道，「雖然是他們不對，但拍攝的這個女的說話過分了，香港和大陸有什麼區別，都是中國人」。

但也有不少香港人跳出來為這群師生說話，表示香港地鐵並非每個車站都設有公共廁所，因此小朋友內急是可以理解的，但老師事後的處理方式則需要改進。

據了解，香港地鐵和台灣捷運不一樣，在93個地鐵站中，僅有52個車站設有公共廁所。但有香港網友指出，在沒有公共廁所的車站內，乘客若有急需，是可以和站務人員說明借用站內的員工廁所的。而為使乘客更加方便，香港地鐵未來也預計在7個轉乘站設置廁所，並預計在2020年前施工完成。

給狗用真疫苗完全沒有問題 比支那人值得

支那人改不了瀨屎

但也有不少香港人跳出來為這群師生說話，表示香港地鐵並非每個車站都設有公共廁所，因此小朋友內急是可以理解的

我有無睇錯 忍5分鐘搵個廁所有幾難 尖沙咀isqure都有廁所啦 咩香港人咁on9呀?

isquare

大陸狗